會計做Local firm 日後仲有咩出路？

本身英文底差 Big 4 Graduate Program 報左兩次，兩次都係 Group In 完就出局
政府工直情筆試後就無回音
今年九月 in 完 Big 4 某一間 十月中都未有消息 就入左Local 做 Tax Accountant

之後有無咩建議？
利申非八大 暫無生活壓力（但之後好難講）

拎老綜消遙過日晨笑看天下

都唔拘既
不過可能過唔到入息審查

非8大 big4都有得in?

得Group in 囉
上年有PWC superday 今年連Video In 都無

有邊個真心鍾意account 架?

家母把口咁講 不過幾多成真就唔知
係咁叫我去做 Audit 學多D野 話佢都係BDO Audit 出身 唔好介意OT

唔同意你家母說法，依家已經唔係肯捱就有出頭天，係講work-life balance，working paper 工廠又名黑心企業，唔做也罷

而家做緊咩？
我未試過Account 仲未想放棄住既

上一輩努力出到頭既 覺得努力係最主要因素都好正常既
但係而家努力既回報係一年低過一年囉

如果你目標係入B4
咁可以試下有無2nd tier入著先,做一年再exp hire入B4
不過無論點,最緊要都係快快趣考哂試

點解你呀媽假假地都專業人士。。但你可以連bdo都入唔到。。佢冇得refer你咩。。唔好介意我問

逐步跳囉
先去2nd tier再搏上返big4

轉行做裝修啦
高人工，低壓力
早D醒啦，死都要做文職做乜春

多謝建議，係咪無得 local 跳 Big 4？

BDO 直情 in 都無得 in
連 referral 都無得填

2nd tier 都係 in 完唔請

諗住求其搵一份文職然後慢慢考政府工
自己眼界都窄 完全唔知會計以外既世界係點

向勇士致敬
我去過遊行 但未去過前線

聽過係有既
你唔好咁灰 見步行步啦
做人未必下下都好順利既

如果我係你
我會報哂4間,跟著無offer既話
真係狠狠地報哂咁多間2nd tier 真係無offer
先做local

當然你入到邊間都係要努力考試去增加你exp hire入B4既機會

政府工都唔係話入就入
大把三大同你鬥
連ACO都唔小大學生

明白
其實博盡既意思係返工博盡，定搵工博盡？
FG 時已經一有工就報 但都係咁

多謝 其實九月已經報晒四間 + 2nd tier幾間
QP 都已經係畢業前考左兩科 本以為有機會入Big 4 點知搞成咁

係呀
咁都要報架

你轉行啦

做local tax 無用

1. Exposure 太差，做黎做去sme客，會有咩case比你做？

唔講transfer pricing ， tax equalisation... 我諗你d客連royalty fee都唔洗交...

Compliance work 佔 99% ，consulting work 1%

收人一隻tax comp 2000-5000蚊...你人工可以點加

2. Training 同 working

Local firm 好多都單眼做...而且無training 無review note 學壞手勢

鳩下鳩下 你做完都係抄返上年 自己唔知自己做乜

3. Local audit team 都係9

睇班飛機師audit working 你慘過做埋佢果份

4 你自己都話英文差

Tax 再上就要語文好+ llb + 睇好多case 唔單止dipn要睇 仲要睇埋 tax bulletin
稅局出q 你點答？ cover letter 你點寫？ 去到second tier / big 4 cover letter 唔standard 要戴好多頭盔 咁你就gg

所以唔好晒時間啦

好詳細 多謝巴/絲打
盡力試一試

明白
其實真係差D有諗過係 local 捱張牌返黎
而家試下做一年然後搵朋友refer

之前都唔記得不推文回覆 Sorry

想順便問一問
Big 4 / 2nd tier 如果有咩選擇？Risk Assurance 報唔報得？會唔會請得少人於是入唔到？Local 係咪做夠一年先有得exp hire？

正路opening多啲嘅咪係core audit / corp tax

去到peak season要人用時 你肯報仲點會慢慢計你有無一年 (最多咪discount你、做多年A1

多謝
有少少驚做Audit 無返過 Intern 以外既工

明白
今年其實就係報RA Group In 完無 Partner In

上年報Tax 都係

其實畢業前考到兩科QP合格真係一大成就。。真係好想知你衰乜

再問一問幾條低能問題
係咪有App test 就係過左Screening？係咪有得In 就唔駛特別練App test？In 果時係咪睇表現唔睇學歷？Big 4 報 exp hire 同 Grad Program 個流程有幾大分別？

可能英文底差真係致命點
big4其實非八大都會請 只要你個人presentable

可能 Group In 實在太差？淨係見過DTT Group In 同 PWC Superday
基本上成組大部分人甩甩咳咳 都無咩獨到見解 英文會話水平大概係IELTS speaking 6.0（不過已經係中學畢業時考 可能英文退步左）

上床先 感謝一眾巴絲

2047後/更早 account standard 會跟中國
稅制又會重新學過
諗下自己audit 份工有咩意義

入唔到 second tier 好轉行
由 local 去second tier 再去 big4條路好漫長
無理由同銭作對

考皇軍啦

無，你做十年都未必有人地big4三年既人工

轉行

若革命不成 全香港都唔會有意義添

錢都暫時唔係問題既
係怕自己真係廢到入唔到2nd tier

皇軍？

所以想一級一級跳上去
跳唔到唯有摸魚摸一世

有D agent 介紹過commercial 不過未in 就收到呢間 offer

Local firm 狗也不吊
去Second tier啦 有手有腳就請

我可能無手無腳自己唔知

即係最富有正義感的香港警察呀

今年acct fg 已轉行做電燈佬

big 4 你話入就入咩

考完cpa discount你兩三年，由a1入你肯唔肯先？

行外人想問下，咁local firm存在既價值係邊點解仲會有人入去做

依加big4 真係話入就入....大把ou fg就入得 亦都大把大陸西

SME annual audit,dormant company formation,對住部打字機督份BIR60,為交少兩蚊稅而開心

其實唔關你能力時， 今年big4 帶頭唔請人， 連2nd tier 係experience hire 都無用

依個時勢做咩都死， 不過做tax 要做到corp tax

呢個世界總要有人做下闌野既
講得好聽d就係 每個人/每份工都有佢既價值

有唔請人咩

轉入2nd tier 啦

哦
咁我寧願係Local Firm

呢行點？

制架，錢少Ｄ姐

Gp in 確實見好多

我見出面big 4 post 大把人入到

無計啦

唔知報Grad Program 定 Exp Hire 好

我果間同batch得一個bu master, 其它都5大/外國返黎
ou見都未見過！
請教下喺邊間咁易入, 等我學下野啦

exp hire la
一年365 日都請人

連登仔鳩up唔使本，輕鬆月入十萬

Fresh grad 係， mid join 唔係

做左一日話自己experienced 好似有點兒那個

一睇你知外行人

不過做tax 要做到corp tax

做下audit 先囉

做tax你轉唔返出去 永遠都係tax ，無興趣為終生事業唔好做。

同埋唔識tax既...佢地會覺得好簡單，自己填都得 ，d野唔值錢，但事實上好多人（auditor/hr) 好基本既野都搞唔掂... 例如56b e f

如我上個comment 所講，又有幾多公司會搞staff tax planning... 例如做rental reimbursement 呢d 野

唔好睇小 salaries tax... 可以玩到好深 不過local firm 無份做

不過亦因為少人專做tax 耐唔耐都會有d head hunt / mnc搵上門

你想做邊飯架
Tax同audit又2樣野黎

回應返出路既問題
我見我舊同事得local audit exp
出返去commercial, 就算Q左都係30k至步
你參考一下

你果一patch =全部？
4間一年咁多fg 你知哂？
邊間唔會講但一定唔係搬去山卡拉果間

我當然唔會知晒，所以我講得好清楚”我果間同batch”，唔會好似其他人咁開口埋口就big 4點點點

可能ching你咩都知晒，又或者識晒4間嘅HR知道而家咩人都請，可以代表big 4發表偉倫啦

btw你信好唔信好，咩ou或者咩樹仁恒管我一個都未見過係事實

點解唔抵做

工時長，幾日workload 想堆埋同一日，密密做lunch 都食唔足一粒鐘，account & audit 同work-life balance 唔可能同時存在

但係big 4 audit 條路好清晰(?)

啱，樓又唔會買，留喺香港又唔會消費，搵份hea 工過世唔好?

有錢都冇命享

ACO

你以為big4請人要求好高?

老了早十年的確無咁低

過多五年會唔會ive 偽進都得

只能夠講你老母仲俾你去讀會計真係明冼你
佢見咁多公司應該知道點樣搵錢